飛虎隊成員執勤期間遭拍照 博物館職員被控阻差 證人承認沒阻礙警員觀察

前年11月警方圍堵理工大學期間，一度派遣俗稱「飛虎隊」的特別任務隊警員，到校園附近的香港歷史博物館內觀察情況，其間網上瘋傳兩張飛虎隊員在館內執勤的背面及側面照片，警員隨即以行蹤曝光為由終止行動。事後協助飛虎隊員在館內視察的博物館職員被指是影相者，被控阻差辦公罪，案件今在九龍城裁判法院開審。涉案飛虎隊員接受盤問時同意，一般人難以單憑涉案相片認出他與拍攝地點，被告當時也沒有阻礙警員觀察，惟強調飛虎隊秘密執勤是共識，而他曾向被告表示不希望街外人看見警方執勤。

隸屬特警組的警員A今庭上隔著屏風作供稱，當天下午3時許與警長C及警員B到達歷史博物館，以觀察在理大校園外及科學館一帶聚集人士的情況。警長C聲言「警察做嘢」後，獲一名身穿白色保安制服的職員帶到3樓某樓梯。警長C指示A觀察街外情況，隨後帶同B到天台尋找其他觀察點。

A供稱，該處可看見部份理大校園、科學館道及暢運道，雖然部份街景被樹木阻擋，但仍是合適觀察點。不過，A在一會後發現該處的玻璃面積頗大，擔心遭街外人看見執勤情況；惟A從在他身後、身穿紫色上衣的被告口中得知，該塊玻璃是茶色，街外人不會看見警方。

不久，A在被告帶領下到另一條樓梯作觀察，認為該處能更清楚看見暢運道，更適合作為觀察點，遂欲向警長C報告。惟A接獲通知指，警員在館內的觀察已經曝光，「俾人影咗相，並且發佈上網絡上面，俾人瘋傳緊」。

警長C亦表示觀察點已暴露，警方任務遭到妨礙，而該處較接近理大，對同袍構成一定危險，加上有館方職員聲言有人撬開館內停車場閘門，於是表明終止勘察行動，並指示各人登上裝甲車。

飛虎隊比人咁近距離影到相
遇到恐怖分子咪大撚鑊

係咪執勤睇咸片個隻？

報BBQ、報抄牌叫人走鬼嗰啲係咪都應該全部告阻差辦公？

垃圾到

望到就告得
惡撚過皇軍

adam smith international

開埋閃光燈 告埋襲狗都得

冇委任證點知你係咩人

好快就立例唔準望皇軍

專業特種部隊
執行聲稱極高危秘密任務
俾人咁近距離影咗相
要事後喺網絡上瘋傳至知

有人偷入建築物打 war game

弱智飛虎狗

求撚奇都係特種部隊

教完你幫你帶埋路 仲要比人告

當日有幾多連登仔講：「你點影的」

飛虎隊比人影到真樣，係咪無得撈喇？

近十年主要出動都打下d平民，威囉，英雄主義囉，哈哈

飛虎隊咁撚廢，俾人影左相都唔知，
如果係俾人開槍咪一早死撚左？

班飛虎成日周街跑㗎啦
有咩咁秘密

案件下午續審，辯方播放數段新聞、網上流傳影片。辯方指在一段《蘋果日報》直播，於 3 時 15 分，有示威者已經喊「有狗入咗依棟嘢」，然後旁述轉述有防暴警進入博物館。警員A 稱，他聽到的有出入，又指「唔知佢所指的狗係咩」。辯方大律師追問警員是否同意有人很多時用很不敬「狗」形容警察，警員 A 回應指，「我無聽過人咁叫我」，無印象、無聽過。辯方又擷取 telegram 頻道照片、Twitter 相片等，指出飛虎入博物館的事情，示威者早已知道，警員 A 無回應，辯方續指，行動早在3 時 15 分當刻已曝光，警員 A 不同意。

一般而言，如果警務人員是依法行動，市民應該與警方合作。任何人在警方執行職務時，襲警、抗拒或故意阻礙警方執行職務（俗稱「阻差辦公」）均屬違法，最高刑罰是監禁兩年。（相關法例條文包括第232章《警隊條例》第63條及第212章《侵害人身罪條例》第36條。

如果警務人員沒有合法理據去截停、查問或搜查您，他們便未能妥善履行職務，您可以拒絕合作。 即使警方依照合法程序進行查問，您仍然有權保持緘默，拒絕回答警方的提問（但可能要向警方提供姓名及住址）。

俾人企咗響佢後邊仲要影埋相都唔發覺

如果真係槍戰緊嘅，佢應該已經入咗浩園

個個都知警察係狗啦，到今日仲唔知，係隻弱智狗。

陳百祥咪講過我唔知我見唔到唔關我事囉

典型藍絲口吻呀
佢pass咗

你發現到佢嘅秘密 佢滅咗你口咪冇被發現

真係槍戰一早走撚左啦
打小朋友就叻

咁都告得入就死囉

博物館職員執行職務都要比你班飛曱甴評頭品足

push

會員編號：8014
會員名稱：哇屌
註冊日期：2016年11月25日

【⚠️】
事蹟：Blame the victim，指抗爭者「搞撚到香港變新疆 無啦啦要走難」。
詳細來源：

【⚠️】
事蹟：當前線手吸笑片咁睇，仲話「根本無成功做過任何野 已經比差佬一鋪捉晒」
詳細來源：

惟強調飛虎隊秘密執勤是共識

憑乜話係共識
你秘密執勤關人撚事

咁鳩sir張相點計？

撞到無鞠躬 講句“長官你好”
唔隊冧你咪偷笑

A認為即使有示威者猜測他們的行蹤，情況仍與實際被拍下及上載到網上有出入，他形容相片可知道他們在「觀察暴徒」，令他們的處境變得危險。

辯方再播放一段新聞片段指，示威者打算安排人手到博物館視察。A另表示由於身在裝甲車內，只能透過訊息機及電話了解現場情況。他指現場情況混亂及訊息多，難以分真假，其訊息機沒有提及此情況。

果一刻唔gur你就可以拉你上法庭
係唔gur就企硬啦 做乜鳩要扮死狗

點會係影佢嗰個會無得撈

手機鏡頭勁過支槍

飛虎97之後都係食住個名
出黎又威又盛咁
加埋TVB D 垃圾節目
打飛機打到好似好撚勁咁

最尾又咪剩係訓練黎打平民
始終狗 永遠都係一隻狗

全家都係狗

班飛曱甴以為自己Navy Seal 上戰場
真係打仗一早俾人一槍爆頭

好多人捉鬼㗎

唔係狗，係曱甴
佢嗰隊叫飛曱甴

On9........Flying Tiger

呀sir 做野唔洗你教

叔叔好有型

捉鬼個班黃絲去晒邊🤣😂

紙老虎出名廢
廢到英國都一早放棄幫佢地 training，每年個合格率實在太低，懷疑係完全唔識聽英文

@朱仔成

冇委任證=黑社會
有委任證=有牌黑社會

總之佢大撚晒啦
你唔好問

飛曱甴隊

乘機換血，改做革命博物舘

要切腹自盡

係共識？你話係就係啦

飛虎係垃圾
我地勇武派同美軍一樣戰力
岳巴簡直係現代版呂布

係
又唔係未試過

曱甴：關你撚事咩！死曱甴

打完細路仲要有左膠幫手兜

廢過馬撚

秘密執勤你未自己秘好啲囉

你班友咁廢，撚知你幾時秘密咩

啱啦飛警甴

連登：阿sir你點影架

佢話唔知自己叫咩 即暗示 示威者唔知有狗博物館
但有狗入博物館仲奇怪過飛苦隊

咩共識
全世界共識
小學生共識

我點知你唔影得相

打平民應該佔左回歸後
所有出勸工作既90％

揸狙果個？

「被告當時也沒有阻礙警員觀察，惟強調飛虎隊秘密執勤是共識，而他曾向被告表示不希望街外人看見警方執勤。」

你秘密執勤關我撚事？
咁秘密就唔好俾人見到啦，係館入面周圍fing叫秘密執勤？